\documentclass[a4paper,11pt]{report}

% Diese Datei ist fast vollständig von der Maturaarbeit
%
% Programmierung eines Generators für Trennlinien
% bzw. Schnittkurven von Puzzleteilen
%
% vorgelegt von Luca Bosin im Januar 2019, übernommen.
%
% Ihm sei herzlich gedankt.


% ======== START VON PAKETE LADEN =========
\usepackage[utf8]{inputenc}       % Utf8 Zeichensatz
\usepackage[T1]{fontenc}          % Schriftenkodierung
\usepackage[lighttt]{lmodern}     % Schriftart
\usepackage{amsmath}              % Mathematische Formeln
\usepackage[normalem]{ulem}       % Durchgestrichener Text
\usepackage{xcolor}               % Farbiger Text
\usepackage{verbatim}             % Text ohne Formatierung
\usepackage{listings}             % Code mit Formatierung
\usepackage{csquotes}             % Kontextsensitive Zitatanlage
\usepackage{caption}              % Erweiterte Beschriftungen
\usepackage{subcaption}           % Unterbeschriftungen
\usepackage{geometry}             % Seitenränder
\usepackage{setspace}             % Zeilenabstand
\usepackage{fancyhdr}             % Header und Footer
\usepackage{graphicx}             % Grafiken
\usepackage{svg}                  % SVG Grafiken
\usepackage{booktabs}             % Tabellen
\usepackage{tabularx}             % Breite von Boxen
\usepackage[style=ieee]{biblatex} % Referenzen
\usepackage{hyperref}             % Hyperlinks im PDF-Dokument
\usepackage{hyperxmp}             % Metadaten im PDF-Dokument
\usepackage{makeidx}
\usepackage{wrapfig}
\makeindex
% ========= ENDE VON PAKETE LADEN =========


% ==== START VON DOKUMENTEIGENSCHAFTEN ==== (Dokument)
\title                   % Titel festlegen
{A Research on Piezoelectric Elements as a new sustainable energy resource with the emphasis on Roads, Railways and Pathways}
\date{\today}   % Datum festlegen 
\author{Ivo Blöchliger, Jirayu Ruh}  % Autor festlegen
\makeatletter            % Erlaubt das Auslesen der obigen Eigenschaften
\let\papertitle\@title   % Titel in \papertitle speichern
\let\paperdate\@date     % Datum in \paperdate speichern
\let\paperauthor\@author % Autor in \paperauthor speichern
\makeatother
\def\paperinstitution    % Bildungseinrichtung in \paperinstitution speichern
{Kantonsschule am Burggraben St.Gallen}
\def\papertype           % Art dieser Arbeit in \papertype speichern
{Maturaarbeit}
\def\papersupervisor     % Betreuungsperson in \papersupervisor speichern
{Dr. Ivo Blöchliger}
% Achtung: Schlüsselwörter sind weiter unten definiert!
% ==== ENDE VON DOKUMENTEIGENSCHAFTEN =====



% =========================================



% ======= START VON TITEL ANPASSEN ======== (Beschriftungen)
% ======== ENDE VON TITEL ANPASSEN ========



% === START VON SCHRIFTPROBLEME BEHEBEN === (Schriftart)
% Die Schreibmaschinen-Schrift lädt nur den normalen Stil, nicht den fetten oder den kursiven
\ttfamily
\DeclareFontShape{T1}{lmtt}{m}{it}{<->sub*lmtt/m/sl}{}
% === ENDE VON SCHRIFTPROBLEME BEHEBEN ====



% ========= START VON CODEBLÖCKE ========== (Codeblöcke)
\lstset{
  frame=tb,                         % Rahmenlinien (tb = top,bottom)
  language=Java,                    % Programmiersprache (für Syntax-Hervorhebung)
  showstringspaces=false,           % Leerzeichen in Strings ausblenden
  basicstyle=\small\ttfamily,       % Style des Codes
  numbers=left,                     % Position der Zeilennummern
  numberstyle=\tiny\textbf,         % Style der Zeilennummern
  keywordstyle=\textbf,             % Style der Schlüsselwörter
  commentstyle=\color{gray}\textit, % Style der Kommentare
  columns=fullflexible,             % Zeilenumbrüche: Bis an Seitenrand
  breaklines=true,                  % Zeilenumbrüche: Erlauben von Zeilenumbrüchen
  breakatwhitespace=true,           % Zeilenumbrüche: Erlauben von Zeilenumbrüchen bei Leerzeichen
  tabsize=4,                        % Grösse der Tabulatoren (Hard-Tab)
}
% Unterstützung von Sonderzeichen
\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1 {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 
  {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1 {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1
  {ù}{{\`u}}1 {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1 {ä}{{\"a}}1
  {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1 {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1
  {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1 {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1 {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1
  {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1 {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1 {€}{{\euro}}1 {£}{{\pounds}}1 {«}{{\guillemotleft}}1 {»}{{\guillemotright}}1 {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1 {¿}{{?`}}1
}
% Zugriff zu Code-Dateien vereinfachen
\newcommand{\codetype}[1]{\gdef\currentcodetype{#1}} % Befehl zum Festlegen des Codedateityps
\newcommand{\codepackage}[1]{\gdef\currentcodepackage{#1}} % Befehl zum Festlegen des aktuellen Codepakets
\newcommand{\codefileprefix}[1]{\gdef\currentcodefileprefix{#1}} % Befehl zum Festlegen des Codedatei-Präfixes
\gdef\codefilename#1{#1.\currentcodetype} % Gibt Ausgabe "Code.Dateityp"
\gdef\codereference#1{\currentcodepackage.#1} % Gibt Ausgabe "paket.Code"
\gdef\codefile#1{\currentcodefileprefix\currentcodepackage.#1.\currentcodetype} % Gibt vollständigen Pfad zu Codedatei zurück

% -----------------------------------------

% Festlegen des Codetyps, Pakets und Dateipräfixes
\codetype{java}
\codepackage{benjholla}
\codefileprefix{code/}
% ========= ENDE VON CODEBLÖCKE ===========



% ======== START VON SEITENRÄNDER ========= (Seitenränder)
\geometry{
  a4paper,
  total={150mm,237mm},
  left=30mm,
  top=30mm,
}
\setlength{\headheight}{14pt}
% ========= ENDE VON SEITENRÄNDER =========



% ====== START VON QUELLBIBLIOTHEKEN ====== (Referenzen)
\addbibresource{literatur.bib}
% ====== ENDE VON QUELLBIBLIOTHEKEN =======



% ========= START VON METADATEN ===========
\hypersetup{
pdftoolbar=true,           % Toolbar anzeigen?
pdfmenubar=true,           % Menüleiste anzeigen?
pdffitwindow=false,        % Fenstergrösse anpassen?
pdfstartview={FitH},       % Breite dem Fenster anpassen
pdftitle={\papertitle},    % Titel
pdfauthor={\paperauthor},  % Autor
pdfsubject={\papertype},   % Thema
pdfcreator={pdfLaTeX},     % PDF-Ersteller
pdfproducer={\paperauthor},% Dokument-Ersteller
pdfkeywords={\paperinstitution} {\papersupervisor} % Schlüsselwörter
    {Puzzle} {Generator} {Trennlinien} {Schnittkurven},
pdfnewwindow=true,         % Links in neuem Fenster?
colorlinks=false,          % Farbige Links: true, Link-Boxen: false
linkcolor=red,             % Farbe interner Links
citecolor=green,           % Farbe der Zitat-Links
filecolor=magenta,         % Farbe der Datei-Links
urlcolor=cyan              % Farbe externer Links
bookmarks=true             % Lesezeichen erstellen?
bookmarksdepth=section     % Lesezeichen bis zu Abschnitten
bookmarksopen=false        % Lesezeichen öffnen?
bookmarksnumbered=true     % Kapitelnummern in Lesezeichen?
}
\pdfinfo{
/Title  (\papertitle)
/Author (\paperauthor)
/Subject (\papertype)
/Keywords (\paperinstitution;\papersupervisor;Puzzle;Generator;Trennlinien;Schnittkurven)
}
% ========== ENDE VON METADATEN ===========



% ========== START VON BILDPFADE ==========
\graphicspath{{img/pdf/}}
\svgpath{{img/svg/}}
% =========== ENDE VON BILDPFADE ==========



% =============================================================
\begin{document} % START VOM DOKUMENT =========================
% =============================================================

% === TITELSEITE ===
\input{title} %     \
% ------------------

% === INHALTSVERZEICHNIS ===
\tableofcontents %          \
\newpage %                  \
% --------------------------



% =========== START VON STYLING ===========
\onehalfspacing % Zeilenabstand 1.5
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{\thechapter.\ #1}}{}} % Kapitel
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ #1}{}} % Abschnitt
\fancyhead[R]{\rightmark}
\fancyhead[L]{\leftmark}
\fancyhead[C]{\thepage{}} % Seitennummer
\fancyhead[L]{\leftmark}
\fancyhead[R]{\rightmark}
\fancyfoot{}
\pagestyle{fancy}
% =========== ENDE VON STYLING ============



% === KAPITEL DER ARBEIT ===
\input{Introduction.tex} %      \
\input{Piezoelectric_Elements.tex} %       \
\input{Experiment.tex} %        \
\input{Theoretical_Approach.tex}
\input{Literature.tex} %     \
\input{Analysis.tex} %      \
\input{Conclusion.tex}
% --------------------------

% === Optional: INDEX ====
\cleardoublepage  %      \  
\phantomsection %        \
\addcontentsline{toc}{chapter}{\indexname} 
\printindex %            \
% ------------------------


% === ABBILDUNGSVERZEICHNIS ===
\cleardoublepage %             \
\phantomsection %              \
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures %               \
% -----------------------------

% === CODEBLOCKVERZEICHNIS ===
\cleardoublepage %            \
\phantomsection %             \
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistlistingname}
\lstlistoflistings %          \
% ----------------------------

% === LITERATURVERZEICHNIS ===
\cleardoublepage %            \
\phantomsection %             \
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
\printbibliography %          \
% ----------------------------



% =========== START VON ANHÄNGE ===========
\appendix

% === EIGENSTÄNDIGKEITSERKLÄRUNG ===
\chapter{Declaration of Original Work}\label{ch:appendix_independencedeclaration}
\input{eigenstaendigkeit}
% ----------------------------------

% =========== ENDE VON ANHÄNGE ============



% =============================================================
\end{document} % ENDE VOM DOKUMENT ============================
% =============================================================















\documentclass[a4paper,11pt]{report}

\usepackage{amsmath}
\usepackage[naturalnames]{hyperref} % Hyperlinks im PDF-Dokument.
% Auf Windows-Systemen vor Windows 7 
% ist latin1 anstatt utf8 zu verwenden.
% Danach vielleicht auch noch...
\usepackage[utf8]{inputenc} % Codierung dieser Datei

\usepackage[german]{babel} % Falls nötig, Sprache anpassen.
\RequirePackage{lmodern} % Schrift, damit Schweizer Anführungszeichen
                         % << >> funktionieren.
\usepackage{fancyhdr}    % Header und footer
\usepackage{setspace}    % 1.5 Zeilenabstand
\usepackage{graphicx}    % Grafiken (png oder pdf)
\usepackage{verbatim}    % Text ohne Formatierung ausgeben
\usepackage{color}       % Farbiger Text (nicht wirklich empfohlen)

\usepackage{makeidx}     % Optional, für Glossar (Index)
\makeindex

\usepackage{geometry}    % Ränder festlegen
\geometry{
  a4paper,
  total={150mm,237mm},
  left=25cm,
  top=25mm,
}
\usepackage[normalem]{ulem} % Strikethrough text

% Hack für Titel
\author{{\sc Ivo Blöchliger}\\[4cm]
\includegraphics[width=5cm]{ksbglogo.pdf}\\[1cm]}
\title{\LaTeX{}-Vorlage für Maturarbeiten}
\date{34. Oktember 2016\\[3cm]Betreuer\\ {\sc Dr. Ivo Blöchliger}}



\newcommand{\atan}{\ensuremath{\mathrm{atan2}}}

\begin{document}

\maketitle %Diese Seite soll vielleicht besser selbst gestaltet werden
%\pagestyle{empty}
%Keine Seitennumer für das Inhaltsverzeichnis
%\fancypagestyle{empty}
%\fancyhf{} % clear all header and footer fields

%\setcounter{page}{2} % Inhaltsverzeichnis ist auf Seite 2


% Inhaltsverzeichnis anlegen (mit normalem Zeilenabstand)
\tableofcontents

\newpage % Neue Seite
% Zeilenabstand 1.5
\onehalfspacing

% Header definieren, je nach Geschmack.
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{\thechapter.\ #1}}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ #1}{}}
\fancyhead[R]{\rightmark}
\fancyhead[L]{\leftmark}
\fancyhead[C]{- \thepage{} -}
\fancyhead[L]{\leftmark}
\fancyhead[R]{\rightmark}
\fancyfoot{}

\pagestyle{fancy}

%Keine Nummer für das Vorwort, darum manuell
%ins Inhaltsverzeichnis eintragen.
\chapter*{Vorwort}\addcontentsline{toc}{chapter}{Vorwort}
\section*{TODO}
Umstellen von {\tt bibtex} auf {\tt biblatex}. Anfügen einer Danksagung.

{\tt usepackage autoref}: Automatische Referenzen (mit Kapitel, Seite). Bei biblatex dabei.

Bildpfad generell festlegen.

PDF-Metadaten.

Das ist $\atan$. Zeigen, wie man neue Kommandos definiert.

Ablauf Kapitel besser definieren.
%Einbinden weiterer tex-Dateien (um etwas Ordnung zu haben)
\input{einleitung}
\input{literatur}
\input{grafiken}
\input{compilieren}
\input{mathezeugs}
\input{code}

%\input{danksagung}

% Optional, Index
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\indexname}
\printindex

% Abbildungsvereichnis
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures


% Literaturverzeichnis
%
% Stil der Literaturangaben festlegen
% siehe
% http://amath.colorado.edu/documentation/LaTeX/reference/faq/bibstyles.html
% für eine Übersicht
\bibliographystyle{amsplain}
% Name des zu verwendenden .bib-files (oder mehrere, durch Kommata getrennt).
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
\bibliography{literatur}

\appendix
\chapter{Eigenständigkeitserklärung}
\input{eigenstaendigkeit}

\end{document}
